% ====================================
% CHƯƠNG III - PHẦN 3: UML THIẾT KẾ
% Người phụ trách: Người 5
% ====================================

\section{Thiết kế Sequence Diagram}
\label{sec:thiet_ke_sequence_diagram}

\subsection{Đăng nhập hệ thống}
\label{subsec:seq_dang_nhap}

\subsection{Tạo Series}
\label{subsec:seq_tao_series}

\subsection{Tạo Chapter}
\label{subsec:seq_tao_chapter}

\subsection{Giao Task}
\label{subsec:seq_giao_task}

\subsection{Nộp Submission}
\label{subsec:seq_nop_submission}

\subsection{Review Chapter}
\label{subsec:seq_review_chapter}

\subsection{Xuất bản Manga}
\label{subsec:seq_xuat_ban}

\subsection{Gửi Notification}
\label{subsec:seq_gui_notification}


\section{Thiết kế Class Diagram}
\label{sec:thiet_ke_class_diagram}

\subsection{Class Diagram tổng thể}
\label{subsec:class_diagram_tong_the}

\subsection{Mô tả các lớp chính}
\label{subsec:mo_ta_lop_chinh}

% Sử dụng danh sách liệt kê để làm gọn mục lục
Các lớp dữ liệu chính bao gồm:
\begin{itemize}
    \item \textbf{User}: Lưu trữ thông tin người dùng.
    \item \textbf{Role}: Quản lý vai trò và phân quyền.
    \item \textbf{Series}: Lưu trữ thông tin bộ truyện Manga.
    \item \textbf{Chapter}: Quản lý các chương truyện của bộ truyện.
    \item \textbf{Page}: Quản lý các trang bản thảo vẽ trong một chương.
    \item \textbf{Task}: Thông tin các công việc được giao trong quy trình.
    \item \textbf{Submission}: Quản lý các bài nộp, bản thảo được tải lên.
    \item \textbf{Review}: Đánh giá và nhận xét của Tantou Editor hoặc Editorial Board.
    \item \textbf{Vote}: Ghi nhận lượt bình chọn từ phía người đọc.
    \item \textbf{Ranking}: Quản lý bảng xếp hạng độ phổ biến của các bộ truyện.
    \item \textbf{Notification}: Thông báo hệ thống cho các bên liên quan.
\end{itemize}
